非法集結案警員稱拍攝不到磚頭只因太小 辯方：除非沙粒咁細

前年10月1日示威者「遍地開花」，多區有示威活動，其中9名男女被指當日在黃大仙非法集結，案件今日在西九龍裁判法院續審。辯方質疑，涉嫌與同袍「夾口供」的警員所供稱的示威者位置及堵路範圍均與片段顯示不符，質問：「何解你要虛構不存在嘅嘢呢？」警員回應稱只因磚頭太細而且鐵欄貼在地下，才令鏡頭未能清楚拍攝現場實況。而另一名被指夾口供的警員承認，兩人落口供的時間及地點均一樣，並且隸屬同一組別，辦公室位處同一樓層，並由同一個督察帶領。

辯方播放當日警方拍攝片段，指片段顯示警方在嗇色園外時，警方前方百多米已無人，看不到有200人聚集，亦見不到地面有警員所指的雜物，「條片大家都睇到嘞，已經不容爭辯。我想問嘅係，何解你要虛構不存在嘅嘢呢？」

羅卻稱「磚頭太細，鏡頭可能影得唔清楚咗」。辯方大狀不滿謂：「除非磚頭係沙粒咁細啫。」至於鐵欄位置，羅則稱「影唔到囉，鐵欄貼喺地下嘛」

大狀指出，兩人記錄整個警方推進過程的段落「完美地一樣」 。鄭同意，但否認兩人抄寫口供，強調「我冇睇過佢份口供」。

Push

日撚日上庭俾假證供

磚頭同石仔係咪唔識分
之前指鹿為馬 今日炮艇充舢舨
黑警又再次刷新我三觀

控方詢問警察有何行動，鄭聽錯成「示威者有何行動」，稱「叫囂、掟雜物」。鄭的回答引起律師及公眾席人士竊笑，控方重問後，鄭才改稱警方向前推進。

辯方質疑片段與警員供詞不符，問鄭：「何解你同你同事都見到嘅嘢，我哋冇人（從片中）見到？」鄭尚未回答，裁判官黃士翔指其問題不夠客觀，「你自己睇唔到，唔代表其他人睇唔到」。案件明天續審。

夠話自己得1.5米啦，入職要求都唔到

講! 做咩要令阿蛇出醜

推

學歷水平低係咁

裁判官黃士翔指其問題不夠客觀，「你自己睇唔到，唔代表其他人睇唔到
又準備證人誠實可靠

畀假口供冇後果
警賊又然

又砌生豬肉

大律師公會:相信法官